澳洲警轉介反貪組查UGL案

2018年11月08日

澳洲警轉介反貪組查UGL案

林卓廷及尹兆堅日前到澳洲就UGL事件報案。互聯網

【本報訊】發起「天下為公」眾籌計劃調查前特首梁振英UGL案件的民主黨立法會議員林卓廷及尹兆堅，日前到澳洲就事件報案，昨日返抵香港。他們引述當地警方指，事件指控嚴重，所涉及的400萬英鎊款項巨大，加上涉及跨境貪污，已轉介反貪專責小組跟進，並轉介他們向其他執法部門求助，但他們未有透露是甚麼部門，稱避免打草驚蛇。

認為情節嚴重

林卓廷及尹兆堅周末到澳洲就UGL事件報案，尹表示，赴澳洲跟進主因事前向當地警方了解時，對方要求親自到當地立案，當地警方接獲他們報案後，亦認為案件情節嚴重，涉及梁振英收受的400萬英鎊金額巨大，並已接收他們提交部份資料，又轉介反貪專責小組及其他執法部門處理。尹指對方亦要求他們提供更多資料，令指控更具體，他們將透過香港律師團隊跟進，會再視乎當地部門要求，決定是否再赴澳洲跟進。

林卓廷又稱，今次澳洲之行同時會見了一位當地具豐富國際反貪經驗的大律師，雙方一同就他們提供的資料及文件作詳細審視，「傾咗兩個鐘」，對方亦有提出其查詢，因對方事前對案件理解仍比較薄弱，故他們當時已口頭上補充資料，但有部份資料來自梁振英早前在立法會作出的回應，他們會將有關會議紀錄補充予該名大律師，並與當地執法部門繼續緊密接觸，希望對方可以徹查案件。

對於專欄作家屈穎妍批評「天下為公」計劃是欺騙市民金錢去旅行的說法，林卓廷反駁指，團隊使費非常克制，亦有資深大律師梁家傑等作出監管及審核，強調到澳洲的使費，除住宿及交通，包括機票使用籌募所得的款項外，一切膳食均由個人支付，批評屈穎妍的說法失實及涉誹謗成份，希望對方「到此為止」。

今次是林尹二人第二次到外地跟進UGL事件，他們今年9月到英國倫敦，了解英國國家打擊犯罪調查局（National Crime Agency, NCA）跟進UGL事件的進程，但NCA同月已向梁振英及林卓廷回覆指不會繼續調查。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
何志平申一帶一路演辭呈堂

下一則
下一則
豪派$500禮券招兵造勢 同鄉會涉賄選陳凱欣割席

➕油